# OpenCLMatOp

OpenCL je platformski neovisna tehnologija za pisanje paralelnih programa koji se mogu izvoditi na različitim uređajima, kao što su jezgre procesora opće namjene, grafički procesori te ostale vrste procesora i sklopovskih akceleratora. U okviru završnog rada potrebno je ostvariti paralelnu izvedbu temeljnih matričnih operacija, kao što su zbrajanje, oduzimanje i množenje matrica, konvolucija, računanje inverzne matrice te primjena tipičnih aktivacijskih funkcija nad pojedinačnim elementima matrice, u tehnologiji OpenCL. Dodatno, potrebno je usporediti brzinu izvođenja ostvarenih operacija na klasičnom procesoru (CPU) i grafičkoj procesnoj jedinici (GPU). Analizirati ponašanje ostvarenog sustava te prikazati i ocijeniti ostvarene rezultate. Radu priložiti izvorni i izvršni kod razvijenih postupaka, ispitne podatke i rezultate, uz potrebna objašnjenja i dokumentaciju te navesti korištenu literaturu.